
 
 \begin{exoplusloin}
	
Soit $f$ la fonction définie sur $\mathbb{R}$ par $f(x)=x^3-4x^2-17x+60$.
\begin{enumerate}
	\item Vérifier que $5$ est une racine de $f$.
	\item En déduire les valeurs des réels $a$, $b$ et $c$ tels que $f(x)=(x-5)(ax^2+bx+c)$.
	\item Déterminer le tableau de signes de $f$.
\end{enumerate}
	
\end{exoplusloin}

 \begin{exoplusloin}
	
Déterminer deux nombres réels dont la somme est $12$ et le produit $-2$.
	
\end{exoplusloin}


 \begin{exoplusloin}
	
Existe-t-il un rectangle d'aire $20$ et de périmètre $8$ ?
	
\end{exoplusloin}

 
%\end{Maquette}







